沙特政府開發手機apps追蹤女性 阻止離境旅行

沙特阿拉伯政府開發了一款手機應用程式，協助當地男性追蹤妻子和女兒的下落，以及阻止她們離境。有關應用程式可以在蘋果iTunes和Google Play商店下載。

英國《每日郵報》報道，蘋果和Google因此被人權組織譴責，有份協助沙特執行性別隔離政策。

這款手機應用程式容許沙特男性以監護人身分，追蹤和控制女性的動向。當有關女性要旅行，那些監護人就可以透過程式，限制她們要到指定的機場和採用指定的路線。如果她們離境，監護人更會收到警報。

應用程式至今已被人下載超過一百萬次，有爭取婦女權益組織成員批評，蘋果和Google提供平台讓人下載程式的做法非常諷刺。指西方國家利用科技去改善人民生活，但在沙特卻被利用來推行性別隔離。

人權監察的中東研究人員指出，蘋果和Google均有規定，不准一些會構成威脅和騷擾的手機應用程式上架，認為供應商應更廣泛審視程式的製作目的、實際操作以及會否構成嚴重欺凌。

某国可能遲d都會参考

唔係話臭閪支那一早係東突厥斯坦用咗咩

我係男都覺得有問題喇

女權撚仲唔做野

班臭閪唔做實事

母權撚會要求平等, 開法點樣追蹤港男阻止做任何港女未批准既事

帽事國家

尊重佢地文化

支那都用緊啦 監察學生

閪都劏開佢餵老虎

我係男嘅都覺得有問題

但幫沙特女性對班女權撚冇好處,佢哋會當睇唔到

文化多元
要包容呀